獎勵隨股價水漲船高 蘋果CEO庫克料將頂格收獲1.2億美元股票

蘋果執行長蒂姆·庫克本周將收下價值大約1.2億美元的股票。

本周五，庫克將獲得28萬股與他繼續擔任執行長掛鉤的股票。如果蘋果過去三年的股市回報率超過標普500指數中至少三分之二的公司，他還將另外獲得不超過28萬股股票。

蒂姆·庫克

包括股息再投資在內，蘋果股票從2015年8月25日至本周二收盤累計回報率119%，超過標普500指數中80%的公司。除非本周出現重大崩盤，否則庫克將連續第五年拿到最高額度的股票獎勵。

庫克在2015年表示，計畫將大部分財富捐給慈善機構。周二，蘋果的一份監管文件稱庫克已經捐贈了23,215股他現有的蘋果股票。

庫克現年57歲，2011年接替喬布斯出任蘋果執行長之時，收到一大筆限制性股票，逐年發放。最初設定是十年內增加兩次。2013年，在庫克的要求下，董事會薪酬委員會將這些股票的約三分之一與蘋果股票的相對表現掛鉤。

本月，蘋果公司成為第一家達到1萬億美元市值的美國公司。喬布斯去世時，蘋果市值約為3,500億美元。

相關閱讀：蘋果市值突破1萬億美元大關

原文標題

Apple’s Cook Is Poised to Reap $120 Million of Stock After Rally